let history = [
    {
        id: 01,
        question: "¿Cuál era la moneda utilizada en España antes del euro?" ,
        options: ["La Peseta", "116 años", "Santa Elena", "La Cacerola"],
        answer: "La Peseta",
        score: 1,

    },
    {
        id: 02,
        question: "¿En qué isla encarcelaron a Napoleón tras perder la batalla de Waterloo?" ,
        options: ["1", "2", "3", "Santa Elena"],
        answer: "Santa Elena",
        score: 1,

    },
    {
        id: 03,
        question: "¿A qué rey considera de gran importancia el movimiento rastafari?" ,
        options: ["1", "2", "3", "Al rey Haile Selassie I"],
        answer: "Al rey Haile Selassie I",
        score: 1,

    },
    {
        id: 04,
        question: "¿Cuántos años tuvo de duración la Guerra de los Cien Años?" ,
        options: ["1", "2", "3", "116 años"],
        answer: "116 años",
        score: 1,

    },
    {
        id: 05,
        question: "¿Cuándo se creó la ONU?" ,
        options: ["1", "2", "3", "En 1945"],
        answer: "En 1945",
        score: 1,

    },
    {
        id: 06,
        question: "¿En qué año se independizó Eslovenia de Yugoslavia?" ,
        options: ["1", "2", "3", "En 1991"],
        answer: "En 1991",
        score: 1,

    },
    {
        id: 07,
        question: "¿Qué personaje romano da nombre al mes de julio?" ,
        options: ["1", "2", "3", "Julio César"],
        answer: "Julio César",
        score: 1,

    },
    {
        id: 08,
        question: "¿Quiénes fundaron la ciudad de Roma según la leyenda?" ,
        options: ["1", "2", "3", "Los hermanos Rómulo y Remo"],
        answer: "Los hermanos Rómulo y Remo",
        score: 1,

    },
    {
        id: 09,
        question: "¿Quién fue el primer presidente de Estados Unidos?" ,
        options: ["1", "2", "3", "George Washington"],
        answer: "George Washington",
        score: 1,

    },
    {
        id: 10,
        question: "¿Con qué nombre se conocía la Primera Guerra Mundial antes de la segunda?" ,
        options: ["1", "2", "3", "La Gran Guerra"],
        answer: "La Gran Guerra",
        score: 1,

    }
]

let naturalezaYciencia = [
    {
        id: 01,
        question: "¿Quién es el inventor del telescopio reflector?" ,
        options: ["1", "2", "3", "Isaac Newton"],
        answer: "Isaac Newton",
        score: 1,

    },
    {
        id: 02,
        question: "¿Con qué nombre se conoce el miedo a las alturas?" ,
        options: ["1", "2", "3", "Acrofobia"],
        answer: "Acrofobia",
        score: 1,

    },
    {
        id: 03,
        question: "Todos los componentes orgánicos comparten un mismo elemento. ¿Cuál?" ,
        options: ["1", "2", "3", "El carbono"],
        answer: "El carbono",
        score: 1,

    },
    {
        id: 04,
        question: "¿Cuál es la planta principal con la que se hace el tequila?" ,
        options: ["1", "2", "3", "El agave"],
        answer: "El agave",
        score: 1,

    },
    {
        id: 05,
        question: "¿Con qué nombre se denominan las células nerviosas?" ,
        options: ["1", "2", "3", "Neuronas"],
        answer: "Neuronas",
        score: 1,

    },
    {
        id: 06,
        question: "La claustrofobia es el nombre técnico del miedo que tienen ciertas personas... ¿a qué?" ,
        options: ["1", "2", "3", "A estar en espacios cerrados"],
        answer: "A estar en espacios cerrados",
        score: 1,

    },
    {
        id: 07,
        question: "Marie Curie fue una científica muy famosa. ¿Por qué?" ,
        options: ["1", "2", "3", "Descubrió la radiactividad"],
        answer: "Descubrió la radiactividad",
        score: 1,

    },
    {
        id: 08,
        question: "Existe un mes en el que puede haber menos de 4 fases lunares. ¿Cuál es?" ,
        options: ["1", "2", "3", "Febrero"],
        answer: "Febrero",
        score: 1,

    },
    {
        id: 09,
        question: "E=mc2 es una fórmula incluida en una teoría científica. ¿Cuál?" ,
        options: ["1", "2", "3", "En la teoría de la relatividad"],
        answer: "En la teoría de la relatividad",
        score: 1,

    },
    {
        id: 10,
        question: "¿Cuáles son las células más importantes y numerosas del cerebro?" ,
        options: ["1", "2", "3", "Las células nerviosas"],
        answer: "Las células nerviosas",
        score: 1,

    },
]

let entretenimiento = [
    {
        id: 01,
        question: "¿Cómo se llamaba el cantante de Queen?" ,
        options: ["1", "2", "3", "Freddy Mercury"],
        answer: "Freddy Mercury",
        score: 1,

    },
    {
        id: 02,
        question: "¿A qué grupo musical pertenece Master of Puppets?" ,
        options: ["1", "2", "3", "Metallica"],
        answer: "Metallica",
        score: 1,

    },
    {
        id: 03,
        question: "¿Quién es el antagonista de la película 'El Rey León'?" ,
        options: ["1", "2", "3", "Scar"],
        answer: "Scar",
        score: 1,

    },
    {
        id: 04,
        question: "El Demogorgon es el antagonista de una serie de Netflix... ¿Cuál?" ,
        options: ["1", "2", "3", "Stranger Things"],
        answer: "Stranger Things",
        score: 1,

    },
    {
        id: 05,
        question: "¿En qué país nació el ganador del Premio Óscar por 'Gandhi', Ben Kingsley?" ,
        options: ["1", "2", "3", "En Gran Bretaña"],
        answer: "En Gran Bretaña",
        score: 1,

    },
    {
        id: 06,
        question: "¿En qué película se originó la expresión 'supercalifragilisticoespialidoso'?" ,
        options: ["1", "2", "3", "En Mary Poppins"],
        answer: "En Mary Poppins",
        score: 1,

    },
    {
        id: 07,
        question: "¿Cómo se llama la ciudad en la que vivía el Mago de Oz?" ,
        options: ["1", "2", "3", "Ciudad Esmeralda"],
        answer: "Ciudad Esmeralda",
        score: 1,

    },
    {
        id: 08,
        question: "¿Qué película hizo famoso al director James Cameron?" ,
        options: ["1", "2", "3", "Titanic"],
        answer: "Titanic",
        score: 1,

    },
    {
        id: 09,
        question: "¿Cuál es el nombre de la madre de Simba en 'El Rey León'?" ,
        options: ["1", "2", "3", "Sarabi"],
        answer: "Sarabi",
        score: 1,

    },
    {
        id: 10,
        question: "¿A qué grupo musical pertenece la canción 'Smells like teen spirit'?" ,
        options: ["1", "2", "3", "Nirvana"],
        answer: "Nirvana",
        score: 1,

    },
]

let arteYliteratura = [
    {
        id: 01,
        question: "¿Quién es el autor del libro 'Poeta en Nueva York'?" ,
        options: ["1", "2", "3", "Federico García Lorca"],
        answer: "Federico García Lorca",
        score: 1,

    },
    {
        id: 02,
        question: "¿Quién es al autor de la obra 'Guernica'?" ,
        options: ["1", "2", "3", "Pablo Picasso"],
        answer: "Pablo Picasso",
        score: 1,

    },
    {
        id: 03,
        question: "¿Cuál es el pseudónimo del escritor Eric Arthur Blair?" ,
        options: ["1", "2", "3", "George Orwell"],
        answer: "George Orwell",
        score: 1,

    },
    {
        id: 04,
        question: "¿Quién pintó la Capilla Sixtina?" ,
        options: ["1", "2", "3", "Miguel Ángel"],
        answer: "Miguel Ángel",
        score: 1,

    },
    {
        id: 05,
        question: "¿Quién es el autor de la obra 'El Grito'?" ,
        options: ["1", "2", "3", "Edvard Munch"],
        answer: "Edvard Munch",
        score: 1,

    },
    {
        id: 06,
        question: "El Quijota estaba enamorado de un personaje ficticio... ¿cómo se llamaba?" ,
        options: ["1", "2", "3", "Dulcinea del Toboso"],
        answer: "Dulcinea del Toboso",
        score: 1,

    },
    {
        id: 07,
        question: "¿Cómo se llamaba el jorobado de Notre Dame?" ,
        options: ["1", "2", "3", "Quasimodo"],
        answer: "Quasimodo",
        score: 1,

    },
    {
        id: 08,
        question: "¿Cuál es el libro más largo jamás publicado?" ,
        options: ["1", "2", "3", "En busca del tiempo perdido"],
        answer: "En busca del tiempo perdido",
        score: 1,

    },
    {
        id: 09,
        question: "Notre Dame es una catedral con un estilo arquitectónico muy definido. ¿Cuál?" ,
        options: ["1", "2", "3", "Estilo gótico"],
        answer: "Estilo gótico",
        score: 1,

    },
    {
        id: 10,
        question: "¿De dónde son originarios los haikus?" ,
        options: ["1", "2", "3", "De Japón"],
        answer: "De Japón",
        score: 1,

    },
]

let geografia = [
    {
        id: 01,
        question: "¿Qué idioma es el más hablado en el planeta?" ,
        options: ["1", "2", "3", "El mandarín"],
        answer: "El mandarín",
        score: 1,

    },
    {
        id: 02,
        question: "¿Qué país es el más grande del planeta?" ,
        options: ["1", "2", "3", "Rusia"],
        answer: "Rusia",
        score: 1,

    },
    {
        id: 03,
        question: "El río Po se localiza en un país europeo. ¿Cuál?" ,
        options: ["1", "2", "3", "Italia"],
        answer: "Italia",
        score: 1,

    },
    {
        id: 04,
        question: "¿Dónde está la península de Yucatán?" ,
        options: ["1", "2", "3", "En México"],
        answer: "En México",
        score: 1,

    },
    {
        id: 05,
        question: "¿Cómo se llama la capital de Mongolia?" ,
        options: ["1", "2", "3", "Ulaanbaatar"],
        answer: "Ulaanbaatar",
        score: 1,

    },
    {
        id: 06,
        question: "¿Cuál es la capital de Filipinas?" ,
        options: ["1", "2", "3", "Manila"],
        answer: "Manila",
        score: 1,

    },
    {
        id: 07,
        question: "¿Qué río es el más caudaloso del planeta?" ,
        options: ["1", "2", "3", "El río Amazonas"],
        answer: "El río Amazonas",
        score: 1,

    },
    {
        id: 08,
        question: "¿Cuál es la capital actual de Marruecos?" ,
        options: ["1", "2", "3", "Rabat"],
        answer: "Rabat",
        score: 1,

    },
    {
        id: 09,
        question: "¿Cuál es la actual capital de Letonia?" ,
        options: ["1", "2", "3", "Riga"],
        answer: "Riga",
        score: 1,

    },
    {
        id: 10,
        question: "¿Qué país recibe la visita de más turistas en todo el mundo?" ,
        options: ["1", "2", "3", "Francia"],
        answer: "Francia",
        score: 1,

    },
]
/* PLANTILLA VACIA */
/*  let naturalezaYciencia = [
    {
        id: 01,
        question: "" ,
        options: ["", "", "", ""],
        answer: "",
        score: 1,

    },
    {
        id: 02,
        question: "" ,
        options: ["", "", "", ""],
        answer: "",
        score: 1,

    },
    {
        id: 03,
        question: "" ,
        options: ["", "", "", ""],
        answer: "",
        score: 1,

    },
    {
        id: 04,
        question: "" ,
        options: ["", "", "", ""],
        answer: "",
        score: 1,

    },
    {
        id: 05,
        question: "" ,
        options: ["", "", "", ""],
        answer: "",
        score: 1,

    },
    {
        id: 06,
        question: "" ,
        options: ["", "", "", ""],
        answer: "",
        score: 1,

    },
    {
        id: 07,
        question: "" ,
        options: ["", "", "", ""],
        answer: "",
        score: 1,

    },
    {
        id: 08,
        question: "" ,
        options: ["", "", "", ""],
        answer: "",
        score: 1,

    },
    {
        id: 09,
        question: "" ,
        options: ["", "", "", ""],
        answer: "",
        score: 1,

    },
    {
        id: 10,
        question: "" ,
        options: ["", "", "", ""],
        answer: "",
        score: 1,

    },
] */